# Novella

Текстовая игра в жанре новелла.

[Диаграмм классов](https://drive.google.com/file/d/1oOkuTw0pv-I4M-jgSME7I3oWH2lB3OM-/view?usp=sharing)

После того как пользователь указал свое имя и введен в курс дела, начинается игра.

Пользователю на каждом шаге предлагется несколько вариантов действий. В игре будет предусмотрено две концовки (пользователь выживет, пользователь умрет). Чтобы пользователь выиграл он должен пройти 10 уровней.
При ввыборе действия на каждом этапе, у пользователя могут изменятся характеристика здоровья и сила атаки.

у пользователя есть две характеристики: 1) Здоровье, 2) Сила атаки, 3) Защита.
У врагов тоже есть здоровье, сила атаки и защита. 

Внешняя среда- это локация в которую попал пользователь
В локации в которую попадает пользователь может быть не больше одного персонажа

На каждом шаге игры есть некоторое состояние игры.
Состояние - это набор внешних условий и вариантов развития событий.

Состояние делится на следующие виды:
- встреча с дружественным персонажем
- встреча с недружественным персонажем

## встреча с дружественным
На встрече пользователь имеет три выбора действия:
- поздороваться с другом
- попращаться с другом и переход на след локацию
- поговорить с другом(добавить очки здоровья)

## встреча с недружеским героем
На Встрече пользователь имеет три выбора действия:
- избежать столкновения и переход на след локацию
- атаковать врага(снесет хп врагу)
- защититься от атаки(снижает полученный урон от врага)
